指「手足」慌忙逃命無人回頭幫手 「上水單嘢 大家留意」

其實話搵左女手足出黎訪問，但其實係唔係佢黎都唔知。現場冇左人就可能一世都冇左。

上水女子幾乎被擄 憶述襲擊者疑持警棍 憂反被誣告拒報警

今早在上水大會堂附近，有多名手持鐵通的懷疑黑勢力人士圍毆黑衣青年，並有身穿黑衣的年輕女子，一度被沒有證件或制服、未知身份的中年男子拖行擄走，幸好最後成功逃脫。事件中兩名幾乎被擄走的女子接受網媒《Spark • 撻著》訪問，憶述當時在上水新運路，突然有一群人手持鐵通，及類似警棍的黑色棍向她們走過來，二人隨即被捉住。其中一名女子表示不會報警，因擔心反被警方誣告「襲擊」。

她們又表示，當時不停叫「救命」，但其他「手足」均慌忙逃命，沒有人回頭幫手。
兩名女子接受 Spark 訪問，其中一名女子形容當時事出突然，忽然有一群手持鐵通、棍的人走過來，當中有人用磚頭掟向她們施襲，一名白衣男子則突然挾持二人，其中一名女子首先掙脫，並想回頭救走另一人，但被人打了一拳。
另一名則是片中顯示、被一度擄走拖行的女子，她表示當時不斷掙扎，但對方太大力，最終要她脫掉外套才能逃脫。
指「手足」慌忙逃命無人回頭幫手
女子表示不會報警，因為擔心反被警方誣告。兩名女子又表示，自己當時不停叫「救命」，但其他「手足」均慌忙逃命，沒有人回頭幫手，「後面啲人走晒，一個手足都無留低」，「講左咁多次，多人咪圍返佢、打返囉，但啲人唔會咁做㗎喎！」二人在言談間落淚痛哭。

Spark 今早上載的片段顯示，該名一度被擄走的少女被中年男子捉住衣領，男子同時從地上執起一塊磚頭向前掟。
Spark 今早報道，在早上約 11 時半，上水大會唐附近突然有一群手持鐵通及攻擊性武器的人襲擊示威者，衝突造成至少 4 人受傷，及後有救護員以擔架床將傷者抬走。
回應有記者於今日記者會上問及女子幾乎被擄走一事，公共關係科高級警司江永祥稱警方仍未收到報案，希望相關人士盡早聯絡警方報案，「我們才可以嚴肅跟進」。他指若案件沒有報案人、受害人，警方在處理上有很大的制肘。

借個位
［韓國戰線］青瓦台請願聯署 同我簽爆佢 （教學）

大難臨頭各自飛

即走係人之常情
但有手足落單真係要救
仲要對方唔係狗

［旭日行動］唔好太依賴塞鐵

你一個衝就好多人跟住衝。手足下次記得。你越驚就越要衝